De molen had gewerkt, was de molen die schuurt jongeren oud; de kinderen waren oude gezichten en grave stemmen; en bij hen, en bij de volwassen gezichten en ondergeploegd elke geultje van leeftijd en opnieuw was de zucht, honger.
Het was overal.
Honger is weggeduwd van de hoge huizen in de ellendige kleding opgehangen bij hengels ; de honger werd opgelapt om deze met stro en rag en hout en papier; de honger werd herhaald in elk fragment van het kleine restje brandhout dat de man gezaagd uit; de honger staarde naar beneden van de kachelpijp schoorstenen en opgestart vanuit de vieze straat die had geen slachtafvallen, onder haar weigeren, niets meer te eten.
Honger is de inscriptie aan de bakker planken, geschreven in elk klein stukje zijn schaarse voorraad van slecht brood; bij de worst-shop, in elke dode hond preparaat dat is aangeboden.
Honger ratelden de doodsbeenderen onder het roosten kastanjes in de cilinder gedraaid; Honger is versnipperd in atomics in elk één cent porringer van husky chips aardappel, gebakken met enige terughoudendheid druppels olie.
De visrijkdom plaats was in alle dingen.
Een bochtige smalle straat, vol van overtreding en stank met andere smalle kronkelige straatjes afbuigende, alle bevolkt door doeken en slaapmutsjes en alle manenschijn lompen en slaapmutsjes en alle zichtbare dingen met een broeierige blik dat er ziek.
In de prooi van de mensen was er nog wat wild beast gedacht kan at Bay.
Depressief en slingerende al waren ze, de ogen van vuur waren onbehoedzaam onder hen; noch samengeperste lippen, wit met wat ze onderdrukt; noch hoofden afdruipt breiwerk in de gelijkenis van de galg-rope ze een muizing over enduring of uitstorten.
De borden (en ze waren bijna net zo veel als de winkels) waren alles, grimmige illustraties van willen.
